中大學生會： 不會舉辦/參與六四相關活動

本會就著「六四事件」之聲明

【六四情不再，悼念何時了】

一九八九年六月四日，中國人民解放軍於天安門暴力鎮壓、屠殺八九民運人士，可見中共乃是殘暴不仁的殺人政權，本性難移，古今一徹。事隔廿八載，今日維園六四悼念晚會再現，「建設民主中國」綱領依舊，「平反六四」訴求遙不可及，支聯會不思進取，行禮如儀的悼念，意於消費六四，利用民眾之道德感情，換取政治本錢，本會絕不予以認同，同時寄望港人認清六四之本土意義，以免使悼念淪為愛國情懷之政治搖籃，或是將悼念成為另類政治正確。
六四屠城二十八週年，中大學生會將不會舉辦或參加任何六四相關活動。不舉辦記念活動並不代表我們遺忘六四，屠城史實經已記載於史書，記憶亦早已深印於腦海，燭光無助傳承和延續意義。本會絕對尊重當年六四學子為民主自由的付出，我們需堅守其所堅持之普世價值，港人廿八年來風雨不改的悼念，可印證我們對此之執著。如基於人道理由悼念六四亡魂，日後港人仍可自行悼念，如仍對六四意義之去留存有疑問，港人亦可繼續討論去尋找答案，但本會之答案非常明確，就是集體式悼念終需有停頓或結束的一日。

面對赤化之禍，港共政權壓逼港人，不必依靠六四牢記此不義的政權，打壓民主、自由和本土價值的戲碼，每天都在香港社會上演，活生生地警惕著我們，港人應立身本土，先時刻認清中國殖民之事實，將心力重新投放於切身之患，而非悼念二十多年前中國所發生之慘劇。去年中大舉辦聯校六四論壇，主題為「重鑒六四意義，構想香港前路」，事隔一年，就六四之討論並無新進展，如六四未能與現今香港社會作連繫，盲目繼續舉辦活動，最後只會淪於形式化、消費六四，假若他朝六四屠城對現今香港社會有新啟示，屆時再借而討論亦未嘗不可。

昔日港人聲援北京八九民運，至今屠城畫面仍歷歷在目，是為港人政治覺醒之初，多年悼念亦能勾起共同回憶，燃燒民族愛國情懷，前人希望將精神薪火相傳，昐能永續接棒，延續過往所強調的民族情感，直至千秋萬世。時代交替，愛國情懷消散殆盡，本土身份認同抬頭， 對新一代而言，六四之意義所剩無幾，而本土社運才是他們的政治啟蒙，雨傘運動的公民覺醒，魚蛋革命的勇武抗爭，深深感染年青一代。我們應先以港人本位，聚焦於近年本土社運，以至本土歷史如香港保衛戰、六七暴動及九七主權移交；我們應立於本土之先，而非自困於六四之死胡同，方可於討論中找尋出路。與其將一個承載著愛國民族情懷的六四，作為港人年度政治活動、民氣聚集之時，霸佔港人之共同記憶，倒不如撇除愛國情懷，建立真正屬於港人的政治活動，將本土思潮注入港人之議程和願景之中。

不悼念不代表我們會停止抗爭，中共暴政仍在奴役港人，我們仍需戰鬥到底。只惜悼念無助解決切身之患，本會相信悼念經已走到盡頭，六四需要被劃下休止符，直至回聲再響。

勁過HKUSU

HKUSU今屆既水平真係差咗

等D人仲話CU已被赤化

CU今屆突然勁左

HKU今屆又突然品質下降

真係風水輪流轉

Facebook post全部都係鬧佢地既

點解鬧呢？

維園已有大台, 想做支那人既咪去大台囉...

1997年初，候任行政長官董建華曾經約見當時的支聯會主席司徒華，要求他停辦六四悼念活動；回歸後兩年也兩度約見司徒華，叫他放下六四包袱.

董建華領先20年

行得太前 永遠都係比人屌

中大一向係大中華基地

個post好多人滑坡, 上綱上線

我建議下年六四搞集會，悼念完之後大家嗌口號：香港獨立！

大中華老野痴晒線

但呢個潮流, 係老野阻止唔到

中大學生會依家比全世界屌緊 ，比人話佢地冷血 人地唔搞六四都唔比，洗唔洗咁政治正確

成日問中大學生會又做左d乜抗爭
問得出呢句既人慚唔慚愧?
支聯會有錢有人廿幾年又建設左d乜?

董建華真慘

港豬覺得, 六四一年一度去哭喪唱歌 = 抗爭

港豬係不問效果, 只求做左D野既物種黎

有無用, 有無效, 佢地係唔理

其實六四唔做任何野, 同六四去維園
個客觀結果, 都係一樣的

中大老鬼

唔搞六四悼念都唔得
唔搞根本就大勢所趨

支那會夠膽叫 我夠膽去

我覺得悼念六四就等於一種信仰信念，你冇咗間教會唔會即刻變咗無神論者，唔明點解唔參與就要俾人屌

中大d校友好撚大中華